【十九大維穩】以反恐為名 支共逼用戶裝app方便監控

隨着中共十九大舉行的時間越來越近，內地的維穩的力度便越來越大，特別是對民眾手機的監控。新疆烏魯木齊有居民稱，近日當局以避免接觸恐怖訊息為名，要他們安裝一個名叫「淨網衞士」的手機程式，其實是要加強監察民眾的手機信息，更嚴重的是官員會抽查民眾的手機，「確保」用戶真的有安裝。

全球之聲網站報道，烏魯木齊天山區的手機用戶在本月10日收到來自區政府的短信，要求用戶安裝一個方便當局監控的手機app，名叫「淨網衞士」，目的是「防止居民取得恐怖份子訊息」，當地有民眾稱警員會在路上設檢查點，檢查用戶的手機，要是沒有安裝，最嚴重的是會拘留10日。有當地人譏諷：「這是科技倒退，逼老百姓用老年機！」

這個手機app原來是要防止未成年人接觸色情資訊、網絡詐騙、病毒木馬、釣魚網站、限制上網時間等等，但有報道稱這app的功能遠不止這些，新疆伊犁曾經搗破一個由10名哈薩克婦女組成的微信群組，當地警方稱，這個手機app可以找到手機中涉及非法宗教及其他有害訊息，涉及短片、圖片、網絡書籍和文件，更可以追尋和找到訊息的來源。

我又冇做衰嘢，怕咩俾人睇

五毛mode:科技好先進

成班曝露狂

支那是最自由的

連登仔logic: 冇做錯野怕咩裝

行得正企得正怕咩俾人睇住

班中國人叫微信雞會唔會畀人捉？

好人好姐怕咩俾政府裝監控 app

隨時check 下你部機啲閃卡

同d女照講：你冇偷嘢怕咩除衫俾我睇

不如叫1984啦